去銀行拎哂副身家出嚟點睇？

個社會好動蕩，都係現金放床下底安全啲

1

2

3

直接滙去外國啦
日本 台灣

聽講擠提好大件事
隨時冧市

其實100萬人一次過拎哂出來真係有得諗
就算話翻工請唔到假，禁機拎錢幾時都做得

以前係
而家唔會
除非你係李+x咁除時拎到100億Cash出來

咁少，無咩所謂

人人兌美金

銀碼唔係問題，係要冚街都係人龍明落港共面上國際至實際！！！

恐慌性拋售

推，真心覺得有一定效果

全沽港元入美元

美金現金*

呢招幾好 可以一試

咁搞法港鈔會唔會變哂廢紙不安

香港早晨

全部拎美金，有股票放股票
去外國宣傳引外資加入一齊沽
同香港有資產人士一齊焦土

從14年雨傘已經開始換，幾年間換左儲蓄既60%做美金，69遊行失敗後打算12號二讀前換埋剩低果d
我唔係咩大戶，自問冇能力影響個市，咁做既目的純粹為自己私利，但求他朝美國制裁時可以保住自己d血汗錢

幾百個果D點拎得晒

有咁多錢既唔會理你啦d人

每人每日拎盡佢
唔知會點呢

你地加埋都拎唔爆佢d錢

推

換埋美金

咁就好
大家可以放心提款/兌外幣

加油 同埋唔好用中資銀行咁多

依招焦土 自己都會死埋一份

我諗樓上講嘅兌美金會安全啲？

頭盔
純學術討論
揀中銀香港因為佢係係發鈔行
同埋唔似匯豐渣打咁撈埋全世界

有啲嘢係好傻
好似 Forest Gump咁
走去跑步都有成班人跟

會 政府會接錢 接到冇哂錢會加息
然後冇然後

其實有然後 如果有外資大鱷一齊沽港沽期
97金融風暴會重演一次
但今次再救唔救到就唔知
到時應該係全港一齊攬炒

得連登仔做既話
我諗連做到政府冇哂錢接既機會都好微

其實政府可以落行政命令
order銀行唔比人提款/限制每人提款額度

咁樣外國基金實會追沾空。

首先要引到外資大鱷見到有機會沽空賺錢
先有機會做到

轉美金，俾你提晒港幣出黎！一眨值就係廢紙

大家為左安全應該要放哂股票資產

落左命令同自殺一樣，即係話俾外國知真係唔掂，外資調走錢你可以唔俾咩？結果死得仲快

要做個類似ice bucket challenge咁一個接一個咁order落去。

索羅斯輸係無銀行借港幣俾佢沽

中國都時注資腥港 千其唔好

支那仲有多餘錢咩

大把啦 到時我地就真係變難民

央行印咗好多錢
呢排強國物價暴漲
生果貴咗一兩倍，蘋果十幾蚊一斤
深圳食飯三十幾蚊一個飯

可以點做?

支那五行欠美金

1）手頭將八成港紙換美金
2）將一半美金分批提出黎擺保險箱或屋企
3）終極就將手頭所有美金轉出香港

南亞仔表示

其實好似啲三毛咁係wtsapp扮晒瘋傳話嚟緊12號會有一大班人提款 然後扮晒好心提班廢老小心濟提 咁佢地就會工都唔番剩係去禁錢

100萬人大提款？睇下邊個提得快

搞返個withdraw HKD challenge

只要拆息一升，外國資金就會流入套息
除非索羅斯聯同其他基金又追擊多次港元啦

一人拎1萬都要100億啦,洗咩成副身家

拿 你講先和應
大家Search 下咩叫最低存備金
反正香港人最鍾意翻工
翻工賺錢擺係銀行托咩

兌現美金，開離岸戶口

學術討論 大家咪做 千萬唔好呀

有咁多錢果d係一早走資啦
留晒係外國銀行, 邊會同你顛

十萬是旦一個出黎做野2年既人都有啦
定係你想同圍同人講你冇?

成副身家唔夠$100
所以要去銀行攞 唔可以用提款機？

香港銀行業結餘有約540億

每人平均幾萬即係有幾多？？

存款保障保HK$50萬，但唔保貶值

大家會唔會12號之前review下自己嘅資產組合？

犯法嘢千萬唔好做
此post只係純粹學術交流

成個香港九成幾d錢係曬個幾%人果到
班人一早仲走緊

十球？ 出黎做野未 十球少到係係咁意買到樓住人既水平黎咋喎 不過你d死窮鬼唔會明

幾百個算得啲乜 閒閒地幾千個先叫中產啦下話

學術討論啫

賊仔多謝你

冇錯
學術交流
增廣見聞

我30路
咁廢都有 over 1M 資產啦

兌咗九成，爭未拎出嚟，剩番一成係日常用

如果冇貧富差距就得

駛鬼一百萬人咩
有兩萬人去銀行排隊提款已經夠做
話驚條例通過會經濟塌市！現金返屋企！

班藍絲廢老富蝗見到排隊！
即刻二三百萬人爭住去排隊擠提啦！
一嚟佢哋有錢過你哋
二嚟佢哋拎唔到錢一定癲過你
到時可能睇到黑警打藍廢蝗！

銀行體系不穩，商家會企？

擠提啦 實死

你班仆街2皮都無去ATM啦去咩銀行

支爆論開始時已經搬緊去離岸戶口啦

依家先搬遲唔遲

遲早都係廢紙 洗乜怕

當然
我冇存款……想提都冇錢提

但你啲美金放邊
我無外國戶口都係放番係恆生

各位勇士你好
好遺憾陪唔到你地
我冇你哋咁武勇
只可以做小小資料整理
希望可以幫到大家

[69抗爭] 冇病吖嘛 連登仔諗住用財技去抗爭？

[6.9後續] 不如號召全球人類6月10號一齊沽空港幣

最暴力既公民抗民 就係換哂自己d錢做美金、英磅、日圓.....

其實如果香港有百萬人唔交稅，政府會點？

遊行政府無視 全港市民罷交税 政府可唔可無視？

今日遊行完真係令人好不安
覺得香港好無前途
依家仲發現連燈有好多人諗住用財技去做抗爭
真係諗起都驚驚地
不由自主去咗ATM撳咗1萬蚊砸袋傍身
吖今日有成100萬人遊行
人人都好似我咁，銀行咪好大鑊
呢個世界有樣嘢叫擠提

擠兌（也稱為擠提；兌是兌現，提則是指提款）指的是銀行或金融機構被大批的存款客戶要求提款領回自有的儲金，通常發生在銀行的營運上有重大負面傳聞之時，銀行遭遇集中且密集的提款，很可能支應不及而宣告營運困難，倘若未得到其他援助或讓擠兌情事減緩，則該銀行極有可能因此宣告倒閉以及信用破產。

原理

銀行接受客戶存款時，實際上是銀行向客戶借錢，屬於債務的一種。 而銀行接受存款之後，並不是單純地把客戶的錢放置保管，而是會把這些錢發作貸款、或者投資，以賺取當中的利息。 所以銀行內所擁有可動支的金錢並不等於所接受的存款總額。 因此，當大量存款客戶在短時間內要求提款時，銀行並沒有足夠的可動支金額來支付這些提款金額。 此時銀行等於無力償付債務，也就是破產，這樣單純由存款引發的破產事件即為擠兌。

100萬人一人一萬都100億啦

強結滙一樣仆街

咁兌咗美金……冇外國戶口都係冇用
一擠提，都變死錢

離岸戶口點搞

咁點搞外國戶口

笑左 你地兌外幣放本地銀行咪一撚樣
成班

財經台已經有人教
簡單既直接經外國行買曬美股

搬資金呢啲根本就唔係為咗同政權對抗，係六年前已經睇死支那爆煲

有無入過波台？
啲癲佬幾皮嘢一條飛都係咁買
分分鐘個個都有錢過你

簡單咪換d 美金 放銀行收息

又高息過港元

如果真係行到強結 個陣應該會引發好多大事發生

以前有套日劇，好似長瀨智也做。講金融定唔知咩既。最尾搵露宿者每人俾10000yen開個100yen戶口。之後一齊掛隊提個100yen

放cash

我d美金暫時都係放響香港
睇緊HSBC開離岸戶口

可能都係呢幾日搞，趕響12號前

呢個post每人有1億都拎唔曬銀行d錢啦

宜家唔係想一野整爆銀行
而係想搞連鎖反應

民陣出黎講下野 叫下人做仲好
佢吹到成103萬人 一人十萬都勁大舊錢

墨西哥係1994年爆發金融危機，其中一個爆發原因就係政治動盪。

當年墨西哥披索被拋售，披索兑美元係3日跌左42.17%，墨西哥外匯儲備銳減左40億美元。

另外，墨西哥股市跌左47.94%。

最後墨西哥要向國際金融機構申請緊急貸款援助。直到以美國為主嘅500億美元嘅國際資本到位，墨西哥嘅金融動盪先係95年上半年平息

但係，如果港元被拋售，因為在港資產可以透過逃犯條例被沒收，所以國際嘅金融支援嘅可能性會大大降低。而中共係貿易戰捱地，亦唔見得有錢幫到香港。

至於港元會唔會大幅貶值而造成經濟骨牌效應，視乎港元被拋售嘅程度同金管局嘅外匯儲備。

假如逃犯條例通過，你以為外國speculators 唔會沽空港元

廣傳叫班廢老唔好驚
唔好跟風去拎埋一份

其實呢招真係最有效。同合法，無位比人入。

和理非非呀

又易做到 禁下錢

哇突然好手緊好需要用錢
等我撳返幾萬出黎傍下身先
推爆阿！！！！

你搵到十萬人 同你做 當你贏
要擠提 搵兩三個富豪同你傻易過搵100萬人一齊傻

Btw 我昨日拎左2皮cash
其他人呢？

公司出糧指定用中銀，一出即轉HSBC儲
以家中銀禁錢行運幾間都只能禁100
搵到間有1K禁，禁幾K出黎得兩張1K幾張500，其餘全部100
屌佢老母仲有10幾K係裏面
遲啲拎哂出黎，最多走去7仔唱

支持

10 球 幾時等於10 萬
新香港人？

鐘意數銀紙

排隊唔好排咁耐呀

咁不如移民，咁咪仲安全

成副身家已經轉曬美金 得返一萬蚊HKD係銀行

你留意下aastock單位，係百萬嚟

連登冇野多, 最多就係窮撚

果少少錢學人兌外幣
仲有班水人買哂外國股

岩，一百萬樓下既話拎黎傍身，有咩事醫病好過

連登仔集體拎
加埋有冇1萬

襯yen平換左好多yen

轉晒美金，有冇事都好過揸港紙

由銀行轉去paypal有得諗？

好多人100蚊都無WO 連禁出黎都禁唔到啦

兌晒USD

咩理由強結？

遊行街係識叫開路 下台
根本邊個上任都無分別
而家最迫切係條例呀
醒未呀香港人

而家有眼睇 一句講哂
唔沖根本無撚用

現金幾千個？

其實條例一過 可能真係擠提
真係有拎定先既需要

咁沖有咩用。沖完之後點？
沖完之後點樣會贏左？

如果冷靜和平就有用 呢廿年就唔會變成咁
我係林鄭都唔撚驚啦 成班得個行字

沖既成功例子外國大把
你估得香港有狗？

沖嘅成功例子你攞個嚟睇下。重要係專制政權。

真正有用係要做一樣野令到政府會真正擔心。
例如香港最常講嘅經濟。

香港擠提，擺工，全人民恐慌，經濟破例驚啲？

定你衝入立法會驚？咪又係打嚟打去，有咩意思？人地會無忽肉？重要比位人地入

拎哂出黎有362.5唔知幫唔幫到手

啱啱唱咗兩萬美金

成副身家得幾百蚊

幾皮唔叫大注啦，上面波玩成千萬一場，見過人地玩百家樂一日幾十億流水帳未

嚇到打左個尿震

照你咁講其實唔洗遊行啦
直接罷工罷課咪得囉
罷工係有用啊 但可行程度根本細到無可能
以香港人本性根本做唔到

Agree

你以為唔係 Million 咩？

遊行嘅作用係話比政府知幾多人不滿。但係政府唔聽，咁就無用。

咁無用，就要要脅到政府做野。重要無位比人入，企埋道德高地。
咁你覺得咩方法會有用？

美國咁好打，都唔係死衝死打，同你玩經濟戰。

你沖入政總比人丟返出嚟，之後沖返入去？
咁又點？得到左啲咩？

你沖呀沖呀。
殺呀殺呀。
有勇無謀，咁咪成為左智力得1嘅武將囉

你知唔知自己做緊咩？

換美元再開過外國户口

推！！！！！

你地唔好推咁快，我仲未去拎錢

//最有效，及代價最低：
私家車占領中環。
只需500名有奉獻精神的私家車車主暗中約好在某日凌晨五點鐘分配好在中環各交通要道把車熄火停放路中。但絕不可走漏消息及動作一定要迅速。
優點是，罪名只是阻街，政府無法加控其他罪名。效果比當年由 “人” 來占鐘效果高得多。政府有天大本事也無法把500架車拖走。一到天光整個中環就癱瘓，震驚全球！政府若讓步，把車開走也比當年拆路障容易得多，對市民造成的不便也低得多。//

//#沽港元轉美金 影響恆生指數比起 #罷工罷課罷市 更有力量

有錢沽錢，有力出力//

//Frederick LI 每人係銀行攞一萬出黎攞係屋企， 一百萬人就一百億， 又唔犯法，又容易//

想問下呢個post 有幾多個人真係攞曬全部自己身家？

一國一制

唱曬usd 收息

佢夠膽強結？ 走資走得仲快

一日就可以玩完

係「佔」

仲問
上星期轉走晒啦

yen 7蚊個時已經買左廿萬而家諗緊好唔好溝多三十萬

事實。支持

彈開了
平時香港人屌私家車車主充大頭鬼
宜家要人冒比人勾車風險

啲錢係銀行，點樣轉美元好？

錢在銀行，可以在銀行問現金價換美元是多少錢……

恆生 美元 一星期 定期 做緊優惠

聽日去中銀cut 卡

自從蕭生講完某間上萬億巿值嘅銀行
裡面原來冇哂手錢
其實我真係好驚

所以我決定11號晚
銀行放工6點後開始響櫃員機拎番啲現金
一定要拎哂每日提款上限

1. 幾間中資銀行
都係靠銀聯網互通
方便廣大巿民響同一間銀行提款

重點要講三次
係同一間、同一間、同一間銀行
同一間分店、同一部提款機！
煲爆一部先好去另一部

2. 每部櫃員機存放嘅現金有限
如果某幾個人流最多嘅商業區
如果同一時間部部提款機都㩒唔到錢
作為小巿民嘅我真係好驚

3. 12號香港咁大件事
我就唔搏喇
希望夜晚6點後仲有銀行職員同介款員番工啦

4. 「㩒唔到錢」呢件咁大件嘅事
一定要影低幅相同各長輩們分享

5. 現金都係keep 響身好
至少要放入Citi 一類外資銀行

6. 最好將銀行拎出嚟嘅錢唱做美金
手頭唔等駛嘅人仔都兌哂做美金

7. 記住：公公婆婆先係主力
記得叫屋企嘅長輩拎走啲錢
否則大半世人嘅積蓄冇哂就慘喇

歡迎補充

入美元啦，港元咁弱

攞左先
比d壓力

提醒大家港元有貶值風險啫
轉唔轉美金
提唔提款就大家自己決定

請問點開
邊間穩陣
好多都要有當地居留先可以開戶

而家先拎，你會唔會遲左少少。。。

都唔係嘅
除非移民
否則你都要用港元
如果而家揸外幣
港幣貶值你咪可以攞返多d港幣
供樓嗰d就fatfat

你地唔好推啦 我仲未拎返我啲辛苦錢

換美金

我睇唔到 將手上港元 換 做 美元 有咩缺點

息又高， 又有聯繫匯率

唔好同我講 強結

佢做得出強結 基本上同你講港元 已經玩完 係冇分別

真係咁落係自殺死快D

換美金唔係攞錢

小弟已經有七成身家係外匯
得三成係港紙

轉數快過hsbc咪得

中央都會幫手接啦應該？

唔好得個講

加息有咩影響 可以自己google 下

唔怪得之d人話97中共幫手打大鱷真係有人信

要去外國開？

如果有讀banking and money就應該知money multiplier。

即係假設X先生係銀行A存$100，而提款儲備為10%，銀行會留$10做提款儲備，另外$90會借出去俾Y先生做生意/買樓/其他，呢$90會流入各個人嘅手，再輾轉入返其他銀行（銀行B)，銀行B就會再留$9做提款儲備，借出$81，不斷重覆借出同埋透過各人入返銀行手嘅動作。如此類推，市場就會有$100+$90+$81+$72.9+⋯，最後就有十倍咁多嘅book value of money係市場。

重點係唔好睇少你係銀行嗰幾萬至幾十萬蚊，個compound effect係講緊幾十萬至幾百萬。轉哂做美金/擠提係絕對有用。

利申：唔建議咁做

拎咗

打唔打大鱷就唔知
呢啲涉及到中共利益
佢地點會唔做嘢？

facebook 有人號召

如果港幣變廢紙，香港會唔會轉用人民幣？咁咪適得其反

至少轉哂去外資先

再遲d 港幣都扁值
換做其他資產保值啦
例如比特幣

其實真係冇得輸

聯繫匯率

前提係金管局要有足夠美元儲備去頂住港幣個價守在聯繫匯率個range
係大陸同美國打貿易戰外匯不斷流失既而家，香港隨時隨地都要科水外匯比大陸，頂到幾耐？

1,030,000 => 估算當大約4/5人有銀莊Acc
people就可能=824,000
If M/people=10,000
約= draw走8,240,000,000
照睇表面似冇乜影响
but 如果有羊羣心態形成就不可同日而寓

過兩日通過左
捉埋你上去都仲得呀

話說全港強積金超過8000億

做銀行既朋友話今朝多左人去拎錢
一拎就拎晒

FPS轉走 對佢有無影響？
FPS 一次最多可以轉走100萬
只係幾秒嘅事

你以為連登仔有一萬幾千億

香港儲備仲多過m1唔會有大影響

轉晒做美金啦

轉美金駛唔駛拎出嚟？留係銀行有咩幫助？

在某銀行美金現鈔短缺下係有用

開個外幣戶口咪得囉

咁要大家幫手放風出去吹行D, 全世界罹錢出黎轉美金

集中係幾間銀行提款 最好call埋記者影
排晒長龍咁 啲阿伯阿婆就會好驚擠提會排埋一份